法允售軍備 台升級幻影戰機

2018年10月22日

法允售軍備 台升級幻影戰機

台軍幻影2000戰機

繼美國向台灣售武，台灣國防部表示，已經與法國達梭公司（Dassault Aviation）簽訂為期5年、總值107億元新台幣（約27億港元）的飛機機身、零件合約，為台灣空軍的幻影2000戰機進行大修，並且提高戰機的高空攔截戰鬥力。

擲27億 簽約5年

報道指出，這次與法國廠商的合約，源自2016年空軍與法國軍備局簽訂5年一項後期的幻影2000戰機與雲母、魔法飛彈的整體後勤支援服務的協議。

這次協議，法國軍備局將派相關技術服務團到台灣，檢整台灣的幻影2000戰機所需更換的後勤零附件，同時會為幻影戰機搭配的雲母、魔法導彈進行延長使用期及更新。報道指，該協議將會在今年正式啟動，完成後，空軍估計幻影2000戰機的妥善率，將由目前的60%提升至超過75%。

台灣在1992年向法國採購60架幻影2000戰機，但由於法經常延遲提供相關零附件，造成台幻影戰機的妥善率一直無法提升，先後發生多宗意外，最少導致4名機師死亡。

幻影2000為法國達梭公司公司製造之先進第四代戰鬥機，具有大型三角翼、無尾翼、單發動機構型等特點之多用途戰機，目前包括法國、台灣在內共有9個國家處於服役狀態。

美國上月通過對台軍售，其中包括向台灣的F-16、F-5、IDF戰機及C130運輸機，提供航空系統備件及相關的支援系統，總值3.3億美元（約25.7億港元）。

台灣《自由時報》

上一則
上一則
改革開放40年淪習造神騷

法國平時唔係唔賣比台灣架咩

國際刑警單野

買垃圾黎做咩

重點唔係架機,

係粒雲母飛彈

台仔d法國武器火藥全部過期變質

真係急到賴尿

其實連歐盟左膠都開始奶少左共

中國派遊客去羅浮宮集體屙屎抗議

如果買到rafale, 應該逼到美國佬賣F15/18

賣比台灣咪易d 比大陸copy
間碟多到

等睇支那外交部提出嚴重抗議

唔識一問
其實買呢d 30年前戰機有咩用

點會， 拉法葉買過比台灣

咪就係之後先唔賣

老爺機

美國堆F-15, F-16咪又係三十幾四十年前

好似話最近三四十年空氣動力學冇咩突破

只係引擎 電子 機身物料 有upgrade

第五代戰機好似係主要focus喺隱形

大陸嘅潛台間諜又有技術可以偷，成最後贏家

用埋假門票

好快投降

劏撚晒佢啦垃圾機